---
title: switching.software
url: "/de/about"
aliases:
    - /ueber-diese-seite/
---

### Was ist switching.software?

Switching.software ist eine Graswurzel-Webseite, die versucht, Menschen über ethische und einfach zu bedienende Alternativen zu bekannten Webseiten, Apps und anderer Software zu informieren. 

### Wie kann ich euch folgen?

Du kannst switching.software im [Fediverse][fediverse] über [unseren Mastodon account][swiso-mastodon] folgen. Weitere Kanäle könnten in Zukunft folgen.

### Wie kam diese Seite zustande?

Switching.software basiert auf einer ehemaligen Webseite namens ['switching.social'][switching.social]. Sie wurde anonym betrieben und gewann zwischen 2018 und 2019 rasch an Popularität - insbesondere im [Fediverse][fediverse].

Im September 2019 wurden alle Social-Media-Kanäle sowie die Webseite selbst offline genommen. Bisher gab es keine offizielle Wortmeldung zu den Gründen. Dennoch, möchten wir [ein großes Dankeschön][thanks] aussprechen für das, was dieses Projekt erreicht hat - alles Gute für den weiteren Weg!

Um das Projekt am Leben zu halten wurde die Webseite aus verschiedenen Quellen wiederhergestellt. Ergebnis war ein Haufen von [HTML-Seiten][swiso-archive]. Auf dieser Basis hat eine lose Gruppe an Freiwilligen switching.software entwickelt. Der Fortschritt zu diesem Projekt kann in [unserem Repository][swiso-repo] verfolgt werden.

### Wie sieht es mit dem Copyright aus?

Die Inhalte dieser Website - und von 'switching.social' - sind unter der [Creative Commons Attribution Sharealike 4.0 Licence][cc] frei verfügbar. 

Falls Du sie nutzen möchtest, bitte denke daran [die Lizenz][cc] sowie [switching.software]({{< ref "/" >}}) als Quelle anzugeben. Wir werden dafür stets die originale Seite ['switching.social'][switching.social] als Quelle angeben.

### Warum wurde dieses Webseite erstellt?

Da wir die Webseite selbst nicht gegründet haben, möchten wir dazu aus der [originalen Antwort von 'switching.social'][swisoc-about] zitieren:

> **If a complete stranger knocked on your door** and asked for a copy of all your emails in exchange for $1, would you accept such a deal? Probably not, but if you use Gmail that’s the deal you’re accepting: Google gets to read all your emails, and in exchange Google gives you a mailbox that costs about $1 a month to run. [...]

> **Many companies are now hopelessly addicted to gathering data.** Their share price depends on not just gathering data but doing so at an ever-greater pace, even driving them to break the law. [...]

> **What can an individual do to stop all this?** How can one person make a difference? By using apps and services that do not steal data, and encouraging others to do the same. That’s what switching.social is for: To make it as easy as possible for people to find ethical alternatives that respect privacy.

### Wie sieht es mit dem Datenschutz aus?

Diese Seite sammelt keine Daten über Besuchende. Es werden keine Tracker, keine Cookies und keine sonstigen Analysewerkzeuge verwendet.

[cc]: https://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/
[fediverse]: {{< relref "/articles/federated-sites" >}}
[swiso-archive]: https://codeberg.org/swiso-en/archive
[swiso-mastodon]: https://mstdn.swiso.org/@switchingsoftware
[swiso-repo]: https://codeberg.org/swiso-en/website
[swisoc-about]: https://web.archive.org/web/20190730203805/https://switching.social/about-this-site/
[switching.social]: https://web.archive.org/web/20190915101437/https://switching.social/
[thanks]: /page/thanks